Arti presentasi secara harfiah adalah:
A) Memberikan sesuatu atau hadiah kepada seseorang
B) Menyampaikan sesuatu kepada orang lain
C) Berkomunikasi di hadapan orang lain
D) Berkomunikasi menggunakan media
ANSWER: A
Berikut pernyataan yang benar terkait Growth Mindset:
A) Kemampuan dasar seseorang, seperti kecerdasan dan bakat, dapat dikembangkan dengan dedikasi dan kerja keras
B) Orang yang memiliki Growth Mindset suka belajar untuk mencapai sesuatu yang besar
C) Orang yang memiliki Growth Mindset memiliki daya tahan yang tinggi dalam mencapai sesuatu yang besar
D) Semua jawaban benar
ANSWER: D
Berikut unsur-unsur penting yang harus dilakukan ketika seorang penjual mengajak calon nasabah untuk mengambil tindakan, kecuali:
A) Mengulang kembali tantangan yang dihadapi dan solusi yang Anda berikan
B) Merekomendasikan tindakan secara umum
C) Meminta komitmen
D) Menjelaskan tindakan yang akan dilakukan setelah presentasi
ANSWER: B
Dalam melakukan investigasi, pada salah satu tahapan negosiasi, seorang penjual harus melakukan:
A) Mengenal kekuatan dan kelemahan diri sendiri dan calon nasabah
B) Persiapan yang baik tentang topik yang akan dinegosiasikan
C) Memiliki fakta-fakta
D) Semua jawaban benar
ANSWER: D
Dalam melakukan tawar-menawar negosiasi, seorang penjual harus melakukan hal berikut, kecuali:
A) Mengatakan "ya" pada penawaran pertama
B) Hindari negosiasi yang konfrontatif
C) Konsensi harus diimbali dengan konsensi
D) Ekspresi yang tidak mudah terbaca
ANSWER: A
Dalam menyampaikan kebutuhan atau permasalahan, tugas seorang penjual harus menjelaskan:
A) Dampak langsung kebutuhan atau permasalahan tersebut kepada calon nasabah
B) Betapa penting dan mendesak kebutuhan atau permasalahan tersebut
C) Memberikan data pendukung
D) Semua jawaban benar
ANSWER: D
Dalam menyampaikan pemecahan masalah, yang harus dilakukan seorang penjual adalah memberikan gambaran keuntungan yang didapat dari solusi yang diberikan dengan metode FAM yaitu:
A) Fitur
B) Arti
C) Manfaat
D) Semua jawaban benar
ANSWER: D
Keyakinan yang mempengaruhi perilaku dan sikap seseorang yang akhirnya akan menentukan tingkat keberhasilan hidup seseorang disebut:
A) Motivasi
B) Semangat
C) Mindset
D) Kemampuan
ANSWER: C
Presentasi yang efektif dimulai dari:
A) Latar belakang yang jelas
B) Tujuan yang jelas
C) Isi yang jelas
D) Semua jawaban benar
ANSWER: B
Presentasi yang efektif memiliki empat bagian yang penting, kecuali:
A) Penampilan yang menarik
B) Bagaimana menyampaikan kebutuhan atau permasalahan
C) Memberikan pemecahan masalah
D) Mengajak untuk mengambil tindakan yang harus dilakukan
ANSWER: A
